<resources>
    <string name="app_name">onMeasure</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title">索尼KD-55A9G</string>
    <string name="content">看过我之前电视软件推荐帖子的朋友可能都知道,我家的电视是索尼55X8066E,在两年的使用过程中,它的表现和状况都非常不错。不过“电视越看越小”这话是真的不假,当初由于购买预算受限及所谓最佳观看距离限制所致我选择了55寸,但是现在家人和自己都觉得这个尺寸太小了。所以这次干脆趁着双11期间,购买一台大的。

既然是升级,而且我玩PS4 PRO的最主要设备就是电视,所以这次打算一步到位,短时间内不再更换了,选来选去终于确定了本次文章的主角:索尼KD-65A9G。

一、产品外观

为减轻大家的阅读负担,开箱之类的内容就不提了,本篇我主要写一些自己选购时比较在意的产品点:

在外观方面这款A9G给我最大的感触就是——真薄啊。屏幕的最薄处仅为6.2mm,基本就是两枚1元硬币叠起来的厚度。

虽然我不壁挂,不过在搭配指定挂架时从屏体到墙面的距离仅为51mm,真的是薄到极致,也难怪官方宣传上可以用“薄如壁画”来形容了。

此外,A9G的另一个特点就是边框窄,更大的屏占比看起来视觉效果更好,深入感更强。

A9G让我满意的第三个特点就是:考虑到了线缆收纳的问题。它的底座及背板采用了“拼图式”的设计理念,只要将线缆汇聚到底座内,再扣上背部的盖板,这样在日常使用时就不会看到凌乱的线缆,非常整洁美观。以前电视后面的各类连接线乱成一团的情况在A9G上是绝对不会再出现了,日本人在整洁收纳上真是做的无可挑剔。

二、产品接口

无论是我之前的55X8066E还是新款的65A9G,大法在接口的配置上都是同等价位产品中最齐全的,这大大方便了日常的使用。像我家这种,一台电视要连接PS4 PRO、Switch、硬盘高清播放器等多个设备的情况,如果接口数量不够就只能通过拔线来切换了,而这样的操作无论是对接口寿命还是使用体验,都是非常不好的。

在A9G的正背面从左至右依次为:有线电视、网络、光纤输出、HDMI *3,以及USB 3.0接口。我建议大家可以将一些使用频率高的设备连接到这些接口中去;

在A9G的左侧还有竖向排列的一排接口,从上到下分别为:中置扬声器输入、视频/音频模拟信号输入、耳机输出、USB*2及一个HDMI接口。

A9G无论是底部还是侧面的HDMI接口均支持PS4 PRO的4K HDR输出哦,这对于我这个游戏迷来说简直不能再完美了。

在这里我认为需要重点提及的是:大法是市面上唯一支持中置扬声器音频输入的品牌。通常来说一套家庭影院的5.1音响系统,会由左右主音箱+中置音箱+左右环绕+低音音箱构成。而中置扬声器音频输入的配置,使A9G能作为一个高品质的中置扬声器连接到家庭影院系统中使用,大大增强了直达声及人声的效果,给观者带来扑面而来的音效,拥有更真实的观看沉浸感。

关于银幕发声的音质效果,我后面将通过播放蓝光原盘的视频及使用专业录音笔进行录制演示,有兴趣的朋友可以留意一下。

三、开机演示及产品资源

A9G开机的响应速度是非常快的。断电再开机时A9G会自动启动并进入系统菜单,整个过程不超过15秒,相当速度。当处于待机状态时,再次开机的A9G速度会更快而且会直接进入系统菜单,基本可以做到秒开机。

另外需要提及的一点是A9G的默认影音程序是与腾讯视频合作的NewTV极光,视频资源相当丰富,只要按下主界面的NewTV极光图标就可以进入。此外,应用商店还可以安装其他程序,包括视频娱乐、趣味游戏、生活健身、儿童教育等内容,满足一家人的智能娱乐需求,几乎没必要用外置设备安装第三方应用程序。

NewTV的少儿模式也非常好用,特别适合像我这样的奶爸,资源丰富,孩子日常看的汪汪队、萌鸡小队等内容都可以找到。

更为人性化的是,少儿模式下的动画是可以根据宝宝的年龄、动画片的类型进行匹配的,以找到最适合自家宝宝年龄段及兴趣点的内容,真的是非常贴心。

四、显示效果

索尼电视的画质想必不用多说了,搭载了独有的4K HDR图像处理芯片X1,即便是我之前的X8066E显示效果也是一流,更不要说搭载了4K HDR图像处理芯片X1旗舰版的A9G了不过具体的显示效果还是要通过屏摄跟大家分享一下的。

这里要说明一下,OLED电视是目前唯一拥有自发光技术的电视产品,屏幕由数百万个独立的有机发光二极管组成,只要有一个像素没有通上电就不会产生任何光线,能显示出完全的黑色;而QLED与ULED仍然是液晶电视的升级版,使用LED背光,无论技术上如何处理仍然会存在像素点“漏光”的情况,所以在对比度上OLED电视要远强于其他任何类型的产品。

我一直觉得4K HDR图像处理芯片X1非常神奇,关键就在于即便是相对来说较低分辨率如720P的片源,在索尼电视上依然会有相当不错的表现。看一下在720P下观看热播电视剧《庆余年》的情况:

索尼A9G图像模式设置为“鲜艳”

720P的画面在A9G上的清晰度非常高,色彩明艳且层次感好,整体的画面表现力被提升到了一个更高的层次。

720P的片源已经非常清晰了,如果是4K片源呢?看下播放我硬盘中4K纪录片的效果。豹子的胡须、绒毛的纹理在A9G上可以看的一清二楚,非常有质感。画面中的明暗对比非常明显且环境光渲染非常到位,有种豹子彷佛要跃出电视一样的幻觉,画质表现非常逼真。

索尼A9G图像模式设置为“鲜艳”

再看下A9G对静态图片的表现力吧。

索尼A9G图像模式设置为“标准”

对画面进行100%放大后,可以看出A9G对画面的色彩表现、明暗对比及暗部细节的刻画都是一流

索尼A9G图像模式设置为“标准”

看下人物的效果表现

索尼A9G图像模式设置为“标准”

图片100%放大后,人物的眉毛及发丝彷佛能被数出来一样,清晰可见;并且人物的妆容色彩自然,明暗对比鲜明,亮度表现适中,图片中人物的眼眶在A9G上表现的更加深邃,眼窝的立体感超强。

索尼A9G图像模式设置为“标准”

圣诞节快到了来一张圣诞的图片

索尼A9G图像模式设置为“标准”

100%放大,字体及蝴蝶结的材质表现非常清晰,图片整体的色彩饱和且层次丰富。

索尼A9G图像模式设置为“标准”

五、银幕声场测试

接下来要重点说一下我最关注的A9G的银幕声场黑科技,刚好这部分的知识涉及到了一点我的专业领域(会议声学设计方面),所以我还是有一定了解的。

对于屏幕发声的原理展开讲是可以说很多的,比如点声源面声源的区别、声音的衰减等,但这些太过技术性的内容,大家不是很好理解。所以在这里我主要简单地谈一下声音的直达和屏幕发声的优势。

市面上大部分的电视正面设计都是一整块屏幕,这样就完全没有放置发声设备的位置了,所以大多数电视的发声设备都会设置在电视屏幕的后面或者下方。再加之我们一般都会将电视靠墙放置,这就会造成我们听到的声音有些失真,因为这个声音实际是经过墙面反射后再传到耳朵里的,在声音反射的过程中就会造成声音的损失。因此,站在电视后面听到的声音效果一定要比站在前面好,因为站在电视后面听到的声音是没有损失的直达声,有兴趣的朋友可以试一下;

而A9G的银幕声场黑科技因为是屏幕发声,就不存在声音经过墙面反射而造成损失的情况,所以我们在正面观看时就能听到由屏幕发出的直达声效果。我用了一个很简单方法来测试屏幕发声,即将手指轻触A9G的屏幕,可以非常明显地感受到屏幕会随着音量大小的不同,屏幕震动的强度也会发生不同的变化。这次我真的是亲身感受到了什么是屏幕发声,心中不禁暗暗感叹,大法果然非同一般,竟把屏幕都给做“活”了!

此外,A9G还会通过算法对画面和声音进行分析,做到屏幕上的发声位置与人物位置的对应,从而营造出音画合一的“声”临其境的听觉体验。再加之A9G独立的低音音箱的搭载,当播放电影的动态效果时会更加真实,从而使得观影的沉浸感更加强烈,这也就是音画合一的美妙之处了。这里我用A9G录制了一段影片,是蓝光原盘《指环王:国王归来》的大战片段,动态效果十足,请大家感受一下音画合一的效果啦。

在这种千军万马奔腾的情况下,使用手指轻触屏幕,更可以明显地感受到屏幕的震动,体验非常奇妙。

A9G的实际播放效果确实非常好,除了银幕声场黑科技的加持外,还支持杜比音效,即便不配备家庭影院设备,也有不错的环绕立体声效果。我录了一段《盗梦空间》的视频片段,这段视频中爆炸的场景由远及近、层次分明,在使用A9G播放时,可以很明显的感觉到发声位置的不同及明显的杜比音效,给大家分享一下。

六、游戏测试

既然是为了提升游戏效果,当然还是要通过游戏测试一下啦,使用的主机是PS4 PRO。索尼电视+PS4游戏机绝对是“黄金组合”,当A9G连接到PS4时,会自动进行识别且可以通过选择该信号直接开启PS4主机,无需手柄操作,就连A9G的遥控器都可以直接对PS4主机中的菜单进行操作,这肯定是其他电视所不具备的。

游戏为知名的4K HDR大作《地平线》。这里要注意,有些朋友总觉得HDR没效果,实际上可能是因为没有进行正确开启的原因(某些电视的HDR设置非常复杂)。在游戏参数中对HDR模式开启后,可以通过以下方式进行确认:点击遥控器的设置键——进入设置——显示和声音——图像。这时如果HDR是正常开启的话,在屏幕的右上角是可以看到“HDR”标识的。

接下来让我们通过游戏视频来看一下A9G的整体表现吧:

游戏体验的效果真是一流,画面清晰、流畅、无拖影。我用游戏中天气转换的场景进行了测试,深深的被A9G的HDR功能种草了,在开启HDR效果后,即便是在逆光的环境下,游戏场景中的暗部细节也清晰可见,配合A9G出色的音质表现,让我彷佛置身在游戏之中一样,沉浸感超强。

开启HDR的游戏画面,即使在逆光环境下,色彩表现依然舒适自然,并且暗部细节也毫无丢失。无论是天上的云朵、远处的山峰、背阴的高坡还是地上的草地,该有的光影效果都毫无折损,表现效果非常真实;

索尼A9G图像模式设置为“游戏” HDR功能开启

关闭HDR后,整个画面的主色调发灰发白,画面整体的层次感减弱且有些过曝,观感差别实在是太大了。

索尼A9G图像模式设置为“游戏” HDR功能关闭

因此我建议大家在游戏模式下,最好还是开启HDR功能以获得最佳的游戏体验。

从这方面来看,我觉得A9G的设计真的是太人性化了:选择信号源可直接开启PS4、连接PS4后,A9G会自动进如游戏模式、电视遥控器可同时对A9G和PS4进行操作……其实真正的智能体验并不是简单加个摄像头之类的“硬”添加,而是在使用过程中不知不觉却无处不在的便利和用户体验啊,大法在这点简直是做到了极致啊!

七、总结

在测试中我总能感觉到,隔着镜头感受到的视频、音频体验,远没有我切身体验的效果好,经过压缩更是惨不忍睹,所以我将测试的视频和音频分享到网盘中,有兴趣的朋友可以下载来感受一下。百度网盘链接见下方:

整体来说,这次的升级是非常成功的,从55寸到65寸、从侧入式LED背光到自发光OLED、从常规发声到银幕声场黑科技……更大的电视尺寸、音画合一的视觉体验,带来沉浸感十足的观影及游戏体验;资源方面与腾讯视频合作,海量的综艺、电视剧、电影足以满足大家的观看需求。总而言之,现在一台电视可能要用十年甚至更久,虽然A9G的购买价格稍高,但在每一次观看时都能带来优质的画质体验,想想也是值得的。

我是普通奶爸,我们下次再见</string>
</resources>
