<resources>
    <string name="app_name">onMeasure</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="content">丰都城阴曹地府。

        天是灰色的，冷风吹的人心里发寒，四周空旷，没有一个建筑。给人的感觉就像早上三、四点钟一样，或许四周只有孟婆的前面有微弱的光亮。一勺一勺搅起的热气，能让人感觉还有点温度。

        密密麻麻的人群在一帮阴吏的带领下，有条不紊的进行一个简单的动作。抬头、拿碗，喝汤，放下。然后在迷茫中。慢慢的走到奈何桥边，跟随分流的阴吏准备投胎。

        此时的桥边坐着一个年轻人，大约有二十岁的年纪。平头，浓眉、方脸，笔直的鼻梁下一张棱角分明的唇，微微一笑，有点玩世不恭的味道。唯一的缺点就是单眼皮。但是眼睛不小，总的来说还看的过去。此人身高一米八以上，腰园体胖，穿着一身运动服。很随意的坐在桥栏杆上，双手插兜。翘着二郎腿，打量着过往的人群。时不时的用胳膊肘顶下旁边的阴吏。

        “哎！快看，快看。你看那个人，穿的衣服和我一个牌子，呵呵，不过他穿的没有我精神，哎，快看，这里还有外国人呢。”说完，回头，看看身边穿着一身黑衣，手上拿个叉子的人问道：“大哥，这怎么还有外国人呢？他们不是归耶??管吗？”

        阴吏抬头看了看：“哦，他们啊，是外国的留学生，看着咱们着好，就入了籍。既然入了籍。咱们就不能不管啊，这是咱们上面一再强调的。昨天开会的时候还说呢，像我们这些基层干部，一定要一视同仁，我们在紧张的工作中，一定要发扬人道主义精神。让大家没有种族，世界之分。要为他们服好务，要做到让他们好活，好死，好投胎。同时我们要做好两手抓，两手都要硬的准备，争取让一部分人能投胎到好的生活环境当中去。一部分人更要……”

        “行，行，大哥，我服了。别给我上课了行不？我够闹心的了。我都听你念叨好几天了。想我李泰孤苦一生，活者的时候连个亲人都没有。国家供我念书。可是钱还是要我自己赚啊，我给人家做家教，做推销，做蛋糕，当厨师，在夜总会里当服务生，给人家伴奏。给人家刷墙，装修。你说我哪行没干过？好不容易还有一年就毕业了。谁知道早上跑步的时候看见一个老太太要过马路，当时咱们也好心。帮老太太过马路。我有错吗？可是我他妈的往回走能让车撞死。我他妈上哪说理去。我李泰没做过什么缺德事。干嘛这么玩我。啊！老天爷怎么了。他说玩谁就玩谁吗？操！”李泰越说越激动，站起身来，指着天空骂道：“来呀，来呀，你不是很牛逼吗？来呀，你玩死我？来呀，你玩死我。操！”

        流动的人群一下目光都积聚到他的身上，直直的看着他。好像在看怪物一样。身边的阴吏连忙把他按下来“别闹了，你已经被人玩死了。面对现实吧你。”

        周围的人群一起低声，挥了一下手臂：“切！”

        李泰坐下的身体腾的跳了起来。指着老天：“你玩死我又能怎样，老子做鬼也不会放了你。老子跟你没玩。”

        阴吏看了看他：“兄弟，你现在已经是鬼了。还能怎么样？还是看着人群解解闷吧，上面正安排你的事呢。放心，你本来就不该死的。好人有好报的。”

        “靠，都死了还报个屁，”李泰小声的嘀咕。身体刚刚坐下，突然两眼放光。顶了一下旁边的阴吏：“快看，快看。美女耶，没穿衣服，哈哈，没穿衣服，这身材，太正点了，她不是做模特的吧？”

        阴吏看了看点头：“嗯，身材是不错。岁数也不大，呵呵，这样不穿衣服的人多了去了。我都在这里呆了百年了。实在没什么稀奇了。哎？兄弟，你鼻子怎么流血了？阴曹地府也能让你有这心情？”

        此时李泰眼睛死死的盯着美女，听官吏说鼻子流血了。点头应付了一下说道：“是啊，两手抓，下面都要硬！你说的太对了。”说完，连忙起身摇手喊：“美女！美女！看这里呀，看这里呀。哇，她好正点呢，哈哈，我喜欢，我喜欢，不行，她还没衣服呢。我得帮一下。”说完，边跑边脱衣，等到了美女身边，把已经脱好的上衣递了过去：“你穿吧，这太冷了。”主动的给人家披上，退了一步静静的看着她。

        李泰的身体本就不小，加上运动服也宽松，一件上衣已经到了美女的膝盖。基本上达到了遮羞的效果。美女看了看身上，忧郁的点了点头：“谢谢你。本是已经死去的人了。以不在乎身体了。没想到你还能帮我，呜……呜……谢谢你了，如果有来世，我一定报答你。”说完，已经泪流满面。

        “你、你别哭啊，别哭啊。唉！看开点吧。我死的也冤，我找谁去。”

        “哎~~李泰，快回来吧。你的事情有眉目了。快点。”

        “来了，来了。”李泰看了看身边的美女：“我要走了。你保重吧。希望你能托生个好人家？”

        美女点了点头：“谢谢你。”说完，咬破手指在玉颈上轻点一下笑道：“希望你能找到我！”

        李泰点头：“我不知道我们能不能见面，但是我会记住你的。我……”

        “哎，李泰，你快点过来。”

        “来了，来了。美女，我先走了，我叫李泰，有缘再见。”说完，转身而去。

        李泰跑到阴吏的身边：“大哥，怎么样，有好消息了？”

        阴吏点了点头：“呵呵。还是你有福气啊，你知道你救的那个人是谁吗？”

        李泰摇头“我也没救人呢？”

        阴吏笑道：“本来死的应该是过马路的老太太。哈哈，谁知道阴差阳错的就跑到你身上了。你救的那个人正是轮转王在世的唯一亲人了。呵呵，他老人家高兴，所以给你这么个机会。你小子可千万把握好。”

        李泰问：“那转轮王是干什么的？”

        阴吏笑道：“专门管投胎的。”接着小声的说道：“你不知道啊，那可是有老大的油水了。好工作啊，还是公务员的身份，还有保险呢.还……”

        “得，得、得、别跟我说那些，又不是我的买卖,你就说怎么样了吧？”

        阴吏嘿嘿一笑：“上面鉴于你的优秀表现，打算让你再投胎为人！”

        “我靠，我和那帮喝汤的有什么区别？老子不是说了吗，我要穿越。我那些钱白花了？要不是我哥们在上面给我烧的多，你们……你……你别……别捂我嘴！”

        “小祖宗，我求你了，你小点声不行吗，你以为贿赂阴吏你就有功了？嘘，你小点声，我和你说啊。也不知道谁刮的风，现在不少人都穿越了。手里实在是没名额了。上面好不容易给你弄下来一个。也怪我，刚才没和你说清楚。上面已经传下话来了。说是让你附在一个宰相孙子的身上。你看怎么样？”

        李泰心道“靠，闹一闹还是有效果滴！”笑了笑问道：“那孙子多大？哪个朝代？”

        “十六，这小子平时飞鹰走狗，也没干什么好事，调戏姑娘，横行京城，简直就是一个祸害。你去正好！而且和你同名同姓，很适合你”

        “我是祸害？”李泰问

        阴吏连忙摇头笑道：“不是，不是，你比不了祸……不，你比祸害强多了。我的意思是说你呀，和祸害你们……”

        “行了，行了，你别说了？告诉我哪个朝代吧，我心里也好有个底。”李泰问道

        “是这样的，你投胎的地方叫大炎朝，这个朝代在你门的书本里是找不到的。现在的国主叫方元和。带领一帮年轻俊杰推翻了前面的北魏。打下了一片大好江山。如今建国快二十年了。你不用怕，那里的和你生活环境是一样的。连地理位置都差不多。”

        李泰点头：“那你再说说我的光辉业绩吧。”

        阴吏一愣：“就你？还光辉？还业绩。呵呵，好好，我给你说说。你在京城打死了一个官员，据说是当时你们俩都喝醉了。而且被打死的人家也很有势力。皇上一怒要斩你，你爹和你爷爷苦苦求情才算留你一条性命。但是死罪可免，活罪难逃，你已经被发配海州了。可是人家被杀的人就没想让你活着离开，路上有几伙人要杀你，要不是你娘，你早就挂了。”

        李泰听着有点迷糊：“啥？我娘？不是，孙子他娘？也不该这么说。行，就算我娘吧，她是干什么的。这么厉害。”

        “你娘可是人物，就是太宠爱你了。听说你发配到海州，硬是带着你妹妹陪你过来。唉，你可要孝顺她呀，对了，现在海州境外有大批的灾民，你最好做点事情，好好安排那些灾民，这样你家里人还能给你找个借口回京不是？以后就看你的了。行了，该说的不该说我都说了。咱们走吧。到了转轮塔就投胎。”

        李泰点了点头，见不远处喝汤的人群，已经再没有那个女子的身影。不由的叹了口气。

        阴吏笑道：“放心吧，我估计你们会有一段缘分的。”

        李泰一愣：“难道她也是穿越人事？”

        阴吏笑了笑：“你以为投胎的都去现代呢。也有不少回古代的。生儿育女哪不要人呢，现在也是挺紧张的。呵呵。放心吧，你的衣服不能白送。小子。真没看出来你，在阴曹地府里看见美女还有这么激烈的反应？”

        李泰笑道“啥反应，谁不愿意看美女，所谓的反应无非就是心跳快点而已。还能有啥反应。”

        阴吏道：“那你为什么流鼻血？”

        李泰瞒不在乎：“不可能，老子天生晕自己的血，真要是流血我早晕了。”说完，在鼻子上抹了一下：“你看，哪……啊！血！我流血了，我流血，我……”说完，两眼一翻，很干脆的选择了晕倒。

        阴吏摇头叹道：“就你这胆量，穿越到哪也是个废物。现在晕了也好，万一转轮塔太猛给你弄了白痴，我们还有责任，这样是最好的了。嘿嘿。哎！甲、乙、丙、丁你们过来，搭把手，给他扔转轮塔里。我还有事。先走了。”安排完毕，背着手哼着小调转身离开。

        身后，过来四个阴吏，小声嘀咕：“怎么样，这小子身上衣服不错，哥几个分了吧。”大家点头之后，只见李泰的衣服，衬衣，手表。统统被拿走。只剩了一个史努比内裤，大家还要拿，甲长叹一声：“唉，给他留点东西吧，正所谓做鬼留一线，日后好相见那。”

        身边的人不住的附和，最后，大家齐力，把一个白胖的身子扔进了转轮塔……</string>
</resources>
